[轉載、長文、多圖、含殘體] 日本科幻漫畫史

覺得幾有意思
因為偷文所以加密
cdrom請稍移玉步去原網址

轉載自豆瓣user八郎厚：

--------------------------------------

點睇以前有人話亞童木係暗示核能

／／因為最複雜最深邃的思想，非個人獨立創作的漫畫不能表達，最宏偉最真摯的意境，非科幻不能承載。／／

呢句睇到想用北京話大喝一聲好

推推好多都有睇
早排高橋post忍唔住屌咗犬夜叉一陣
唔明點解人魚之森生死哲學野
可以之後寫犬夜咁空白嘅作品

兩套野都唔同主題同範疇，犬夜叉擺明係走少年漫畫向

Lm

日常係亂馬補充得夠了
犬夜故事又懶散，人物關係都唔夠亂馬立體

我就覺得高橋其實係想試下寫唔同類型嘅漫畫，所以你見佢d漫畫每套同之前都好唔同feel，犬就應該係佢想試下少年漫畫嘅產物

不過犬佢故事真係麻麻拖太長，內容不斷loop咁

佢好精準深刻嘅哲學ok
好好笑好重情嘅日常ok
但犬夾係中間，兩面去唔到，故仔仲要開波就估到尾，法師一定會無事，同珊瑚一齊，犬傾幾句就新招，個招式仲要畫面表達唔到，基本上同一招唔同招式叫法咁

純粹覺得好哂，好似浦澤佢係寫偵探式嘅，換題材都唔會換方式，完全發揮到佢才能
犬我覺得係高橋最敗筆，當然名氣另計

計近十幾年
科幻漫畫代表人物係咪貳瓶勉

見到幪面超人都係科幻已經唔洗睇

石之森一開始講改造喎
咁寄生獸又唔洗睇?

石之森手頭小露寶, 閃電人, 電腦奇俠全部都係科幻
科普幻想/科學幻想, 究竟幪面超人有咩問題

有改造就科幻咁套套美國英雄片都科幻啦，美國隊長都係科幻
跟本你劇情唔係探討科學對人類既影響，係一味打怪

你要窄義仲易講
本身你有睇過石之森原作的話
都知入面探討生死哲，何謂人，有落好多功夫，咁更加貼近科幻系列想做嘅野

定你歸類埋依家啲幪面超人?石之森98年死，基本上昭和後唔關佢事，本人寫緊人造人009。

但又如果你單純講科學，其實人魚,寄生獸都可以剔走